\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Welle wogte} 
\index[in]{Welle wogte}  
\index[in]{Die Welle}

\begin{tabbing}
1. W\=elle wogte \=an den Str\=and, griff nach eines M\="adchens H\=and,\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf e\>\bf C\>\bf D\\
1. Welle wogte an den Strand, griff nach eines M"adchens Hand,\\

d\=as in Abends\=onnengl\=ut he\=imw"arts wandert du\=rch die Fl\=ut\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G h\>\bf e\>\bf C\>\bf e\\
das in Abendsonnenglut heimw"arts wandert durch die Flut\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
2. Z\=arte Brust und schl\=anker F\=u"s, wahrt euch vor des Schm\=eichlers Gr\=u"s:\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf e\>\bf C\>\bf D\\
2. Zarte Brust und schlanker Fu"s, wahrt euch vor des Schmeichlers Gru"s:\\

''H\="ore, Kind, mein s\=anft Geb\=ot! W\=arte! Bleib, ich b\=in der T\=od!''\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G h\>\bf e\>\bf C\>\bf e\\
''H"ore, Kind, mein sanft Gebot! Warte! Bleib, ich bin der Tod!''\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. ''Dr\="uben ruft der Li\=ebe Gl\="uck. Schmachvoll w"ars, blieb \=ich zur\="uck.''\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf e\>\bf C\>\bf D\\
3. ''Dr"uben ruft der Liebe Gl"uck. Schmachvoll w"ars, blieb ich zur"uck.''\\

D\=ort im Flu"s der h\=elle Kl\=ang. W\=ars ein Fisch der sp\=ielend spr\=ang?\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G h\>\bf e\>\bf C\>\bf e\\
Dort im Flu"s der helle Klang. Wars ein Fisch der spielend sprang?\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Schl\=anker Fu"s und z\=artes H\=erz harrt der F"ahrte h\=eimatw\="arts.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf e\>\bf C\>\bf D\\
4. Schlanker Fu"s und zartes Herz harrt der F"ahrte heimatw"arts.\\

''H\="or auf mich'', die W\=elle dr\=oht, ''W\=arte, Kind, ich b\=in der T\=od.''\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G h\>\bf e\>\bf C\>\bf e\\
''H"or auf mich'', die Welle droht, ''Warte, Kind, ich bin der Tod.''\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. ''L\=iebster ruft, da m\=uss ich \=eilen. Schade traf mich w\=ollt ich w\=eilen.''\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf e\>\bf C\>\bf D\\
5. ''Liebster ruft, da muss ich eilen. Schade traf mich wollt ich weilen.''\\

W\=elle, Welle w\=ogt und r\=ingt, m\="achtig ihren L\=eib umschl\=ingt.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G h\>\bf e\>\bf C\>\bf e\\
Welle, Welle wogt und ringt, m"achtig ihren Leib umschlingt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. T\="oricht Herze, tr\=eue H\=and, kleiner Fu"s trat n\=ie ans L\=and.\kill
\>\bf e\>\bf C\>\bf e\>\bf C\>\bf D\\
6. T"oricht Herze, treue Hand, kleiner Fu"s trat nie ans Land.\\

W\=elle wandert, W\=elle r\=ot, /: w\=ogt hinab und tr\="agt den T\=od. :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G h\>\bf e\>\bf C\>\bf e\\
Welle wandert, Welle rot, /: wogt hinab und tr"agt den Tod. :/\\
\end{tabbing}

\begin{picture}(0,0)
\put(-150,-80){\includegraphics[width=11cm]{./Lieder/Bilder/krokodil}} 
\end{picture} 

\begin{angaben}[140]{-25}
Worte: Dagobert von Mikusch nach ''A ripple song'' von Rudyard Kipling (aus ''Das Jungelbuch'')\\
Weise: tuck (Ulrich Steckel), Wandervogel Deutscher Bund\\
FA: 236 GB: 278 LB: 372 TS: 588
\end{angaben}

%Rahel Karkos
